2020 PWC US Tax associate recruitment

是咁的，小弟而家喺紐約讀緊會計，咁啱啱收到PWC offer , 假如我返去嘅話，咁意味着我短期唔會喺紐約發展，我想問吓有咩睇法意見，不過我都有green card, 要走都唔係好難，想問吓大家有咩意見？

係美國做tax 好過香港做tax 啦

都係嘅，但今年美國市道好差，好大機會畢業冇Offer

offer 你咪逼住要返hk如果有offer us>hk la for tax

不過如果你返香港係做us tax 都唔差嘅

留係度做陣再返去囉反正有綠卡

你張卡係香港做幾年野就過期啦

我剩係得一個煙腸，但係嗰個純粹係私人公司，講到明唔會有全職Offer，之前一個interview機會都冇

係呀大半年返一次麻煩

冇記錯你如果次次只係返去坐幾日既話幾年之後都係會唔比你renew

介唔介意講下個offer幾多
唔駛exact，大概
同埋係咪要美國CPA牌
thanks

係呀所以我仲諗緊

都係local價萬幾蚊港紙，同埋唔需要美國CPA牌

係呀就係呢個數

你又喺紐約？

大部份都係請加州或者加拿大留學生

其實最大問題係你張綠卡，唔抵囉

或者我試吓可唔可以延遲一年先返去，等我攞埋護照

不過今年冇工做好慘，雖然知道全世界畢業生都係咁

喺美國不過因為家庭原因諗住返港發展

呢個真
美中關係愈來愈差
香港人移民美國只會愈來愈難
反而呢排可能因為同情香港人遭遇可能可以搏懵申請政治難民

FG program每年幾時開始申請
仲以為美國tax season年頭開始，所以summer先請人

d 人做到狗都係移去美國，你差一年就無左。。。。。

9 月已經有

謝謝大大
今年9月開始睇下jobsdb
巴打都係PWC或四大同行？

振美😂佢應該唔使移民，所以如無意外嘅話我都係失業一年等住先啦，做住part-time

比起我喺美國嘅人工真係低好多
如果唔係家庭關係真係唔想返港做會計狗

都可以嘅，呢個都係我嘅計劃，但係通常會計係一年之前請定人，咁呢一年係我最後嘅機會

我已畢業3－4年
CPA牌都拎埋
FG program 應該唔show我
但美國做會計嘅industry太偏門所以返港嘅話要從頭開始

你9月報2022 fg 唔可以咩？

有牌報exp hire 啦，8卦想知美國幾錢人工

做濕鳩local細firm
做到senior，稅前每月45K HKD，稅後35K

local firm 都 = 香港big4 價

外國搵工離開咗嗰國家就好難再搵返
大公司正常位基本上唔洗點諗
除非同一間公司識人+internal transfer或者好彩r到secondment之後落地再搵工

返咗香港就唔好預到時隨便返到美國

pwc好多人跟公司transfer走

我呢啲要返香港既人有福了

喺美國有個牌真係好好多
好多工一係要4-5年經驗，但冇嘅話只要有牌應該都有得in

唔知tax係咪一樣 但我見個勢佢地主要喺大灣區請人
香港冇headcount

都可以嘅

我想問吓你係咪都係美國？

香港迫科冇work life balance 啵